Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw (2)

代開，希望各路高手繼續討論

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

推

小小拋磚引玉

1922似想發展pivot point, 成交收縮 RS讀數99, 但做底時間較短, 希望可以發展多2日達到powerplay最低要求12日, 要留意市值較細:11.35億, 未必入到JLAW既名單

同類3316都好似有feel

物管好多都有差唔多既收縮，3319 6098 龍頭 二線1995 （3662應該都係？） 銀城有望過 但無200天線好似無咁安全？ 有錯請指教

同埋mm好似講Power play ：股價如果向下修正做底部整理，高點到低點之間波幅不要超過10% 不必出現價格波動持續收縮現象。
咁1922算唔算已經超過左，定係我理解錯誤

個人會揀3319, 3316星期五枝燭好似差少少

呢隻我都有留意，但上個po有巴打話底部唔夠堅實同埋唔多機構持貨，但我都想入，注碼要控制好

我記得powerplay都可以有25%修正要check check

Checked 巴打你岩

想加物管股，但都係無隻啱心水

3319?好似都唔錯

週k成交壓縮同埋都似有vcp

[img][/img]

Like this?

物管暫時3319 睇落最靚仔

差唔多，但我可能只會畫一個波幅加一個pivot point, 因為拆開左都冇收縮到，都係around12~13%，唔知咁做岩唔岩

1585 點睇？

早一個月試過真。power play，跟住五六日就上咗2x%。而家應該唔係power play，不過volume縮到痴線，星期五又有疑似大戶 shake out，個setup 好靚 （再加上fundamentals 都好掂）

佢上次橫行左21個交易日先再爆，雖然整理時間最快可以係10-12日，但亦可以係3-6星期。我會繼續觀察。

咁應該用23/6 （44.25）做pivot Point? 定22/6 （23.8）已經足夠

做底時間好似太短，冇出現vcp, 低風險入場點，可能要再睇睇先？

要等其實高手解答，我都唔肯定

想問下1066 係唔係突破左?

1717，1773研究下

1717同6186係咪同行黎？

1810 1833 係咪收左皮了

係 奶品

咁畫ok嗎？

應該未算既，拉回整理好正常，比多一兩日佢睇下係網球定雞蛋

又係靠兩隻強勢股救成個倉
見到正數個人都定啲

繼續留意1810、1833、1858 點發展

係，今日有隻都掂到止蝕出左大市唔係好穩，要穩陣少少，做好風險管理

今日全倉調整 睇多兩日唔係網球 或者大市仆街 就清哂佢

1858利好？

想問下點define網球, 我見本書只係話要natural reaction

所以今日V 型

成版都表現幾好 揸緊1789 應該ok既

853 / 1789 / 1858

隻隻都買好重皮

唔會隻隻買啦

如果853 無貨，可以唔洗追

等機會買1789 / 1858 好過

呢個禮拜應該會謹慎少少，驚國安法拖啲股票落地獄。

推推

呢排預左會有唔少stop loss。

終於等到魔鬼sir
大市似乎有唔小做頭信號，最近突破既股好多都拉回穿底部支持位，做好風險管理，已經清左一堆弱勢股

1773起動了

岩岩上左車, 唔知搞咩唔記得左呢隻
掛住睇奶業, 物管

仲有咩強勢股係手

今日企就穩就應該唔錯

819, NET, BILI
241冇乜力

我都係我268，1773，9928
241琴日放左

981先行離場了。

魔鬼sir邊日買入？

本身打算VCP突破around 21.4買入，但一時抽調唔到資金，結果去到24先高J左，最後27放左。雖然都係賺但紀律同操作上係有失誤。

巴打用邊支燭做pivot point?

26/6
其實我唔係好識搵個pivot point,我只係睇當人成交夠我就入

21.4畫唔到VCP, 魔鬼SIR點畫?

大家會唔會3個收縮先入, 定兩個收縮都照去

21.4 係around姐，返緊工冇電腦係手畫唔到，個Pivot係個handle 個peak度。

3579蠢蠢欲動。

基本上2個收縮後既突破已經係買入訊號。

2個都夠做, 不過最好做底時間夠長, 成交收縮

3759 呢啲圖唔係好識畫 魔鬼sir可唔可以指教下

明白

3759成交量唔會太大？

似離開緊73.8至68.3呢個flat base。

想問下港股, 美股有冇D睇籌碼既工具?
台股好似有隻叫籌碼K線

睇籌碼有用？

如果係升而成交大係好事黎。

有，睇成交量，價格行為目的都係睇籌碼有冇比強者收集。理論上，如果可以好似台股咁睇籌碼分佈可以更容易知道股票係咪係大戶手
但唔知港美有冇呢d工具

真，就算vcp形態幾好，我覺得無成交量既突破都係唔係太好

係，差好遠，最好係先有成交量收縮，再帶量大棍上，第一日已經有獲利，通常表現都好d

尋日大市跌，啲個股升
今日大市升，啲個股跌

大家點睇TSLA似唔似tennis ball action

發展埋今日似唔似一個巨型VCP?
最近一個月都見到升既量>跌既量, 係琴日大市跌佢跌既成交都多左
同埋唔知搞咩Sales升但profit跌, 要睇睇

1922開車

我Miss 左3759 lu 下隻加油💪🏻

我set左18.24 做pivot point

隻1810 睇黎都唔係好掂
收市前或者走住一半先

但佢今日大成交都係得千幾萬 好似唔穩陣

隻野得11億市值, 莊家股, 只可以細注同做好風險管理(大約6%)

三隻烏鴉, 要小心

3319 放量出貨

好可惜, 等緊佢set up

觸發左我止蝕價 可惜

3316今日行得唔錯 3319就有啲可惜

669，1765可以留意下

669發展好似太短，1765上星期入過早兩日掂到止蝕走左，希望可以發展個pivot point再買過，今次個型態好似幾靚

1765點解會入左？

6月19入，睇錯左，做底時間太短加未夠三日發展pivot

6月19之前唔係得一個收縮咩？

係3316比d時間佢再發展下，成個物管版塊都有d弱呢排，好近50ma

係，心急左

1765好似依家先做緊第二個，波幅都仲係偏大

想問清楚, 如果係一個波幅加一個阻力位係咪一個好既入場點?

冇錯一要比多小小時間佢, 希望唔好好似3319咁

3319穿20/50收市，如果有買到，必須止蝕離場。

物管係時候插下，等佢將來發展新既VCP

有留意，個人覺得唔錯，等其他師兄指點下

佢前日支陰燭+大成交係好定唔好?
係唔係表示大戶走緊貨?

好似出現咗見頂訊號

美股？

係

的確係有
但有訊號唔代表係一定會跟住訊號發展, 有訊號唔代表要清倉, 但要加倍小心留心, 可以放慢腳步, 唔好比眼前既勝利衝燻佐頭腦

不過有靚股繼續強勢突破都可以考慮
逆市都依然可以有公司食正個勢

我426買過1注, 衣加又造緊新既一個窄幅區間
理論上可以再突破加注, 但佢隻股好大隻, 我已經有幾隻大型股係手, 打算唔加

補充番, 升穿442可以考慮初始買入/加注

垃圾股尋日hit到止蝕走左

琴日個跌我都慌, 但未hit stoploss我又冇走到, 今日又回得好兇

希望係tennis ball

想問下tennis ball 姐係咩

其實咩係拉回買進？
點解會好過帶量突破pivot買進

係咪jlaw ge見頂信號？

uptrend ge 時候拉回穿左一d關鍵位置，例如：ma, 阻力位，然後放量突破番呢d位置買入，有錯請指教

最好應該係係呢啲位有support 姐係一掂到就彈返

係
同埋笑傲股市都有講關於大盤出貨日

即係都係突破買 只不過係突破前經歷過一次洗盤 震走d止損玩家？

等緊白銀50MA 升穿200MA

咁就可以有理由加埋最後一注

呢排screen股好似多左白銀版塊同黃金版塊
商品都可以應用vcp?
白銀有冇邊隻可以留意下？

我都係買返追蹤白銀既ETF，SLV
之前12蚊左右已經開始撈貨
但果陣係用基本分析入
依家見返個Set Up 又好似唔差

樓主有上jlaw堂? ok嗎?

冇上，睇緊mm既書，之前樓主有上，我都係代佢開，仲未等到佢入黎

我都係新手黎，隔離po巴打有blog，入面好多資訊，巴打可以睇睇

巴打勁， 我連股票都未睇得晒打算再遲啲先學商品

我鍾意草啲ETF 同商品做倉底
廢時全部揸個股

好啦 我都睇緊mm，不過見竟然哩個post都提及jlaw諗住搵人夾上堂，之前好多post話佢，想睇下上過堂d人嘅意見

似係季結

季結係講緊6/19四巫日？
26都個日沽壓好強加穿左200ma
同埋最近都跌時量升，升時量跌
26個日我都清左大部份倉，不過呢兩日又加番

3316留意

1765睇下會唔會做多隻腳。

3316希望發展pivot point

呢隻jlaw都講過

今日1773繼續上

1789似乎完成了double bottom

30/6

魔鬼sir 1789今日破頂但成交麻麻

未必，依家只係開左1個鐘市，睇埋今日收市先下定論。

分享下MM TW post：

如果你見到個市有好多股票有好既set up，你會想隻隻都買。你唔應該咁做，相反，你嚴選最強而且集中。

1858

真係好多隻都想買
魔鬼SIR會根據咩揀黎入?
RS, 突破成交, 底部長度, pivot point成交量?

妹左好多日, 有少少想放棄, 隔黎1501都開車

因為其他爆得好勁，得1858 有位可以入

結果勁者越強，弱者越弱

我會先睇個別股票既set up，即係Price and volume，之後搵個Pivot，再睇佢版塊，睇RS，等待突破pivot後買入，同時控制好注碼同止蝕。

3759 follow up 幾好

1833準備破頂?

3759係base on咩價格形態去買？唔多似vcp, 同埋成交量都幾大，邊日出現買入signal?

853 冇頂

呢隻野真係痴左線

之前太chok走左 信念唔夠

Flat base, 雖然成交唔靚仔，我係around 73.4突破買，之後跌左2日，冇觸發止蝕，係natural pullback 同tennis ball。

個人建議呢隻高風險，睇定啲先。

1/ 今日可能假突破，成交量低但上下影線較長。有機會係抽高個價出貨同呃散戶入場
2/ 一直個成交量都萎縮得唔夠靚
3/ 呢兩個week 成交量同價格無配合
4/ 6月19日大量出貨日
5/ 之前累積左成119%升幅，要啲時間抖抖

anyway, 我睇會多陣

已經錯過左2次VCP+base on base，又係一個典型強勢股特徵。

所以一個好Precise既Pivot買入點同時機係好重要。一個好既買入點會幫你解決左risk 同容唔容易觸發stop loss既問題。

請問咁畫岩唔岩?

Exactly, 唉，miss哂，下隻。

所以真係好股就係身邊, 把唔把握到就睇大家功力

Yes。

本來好buy jlaw，但見佢fb開果d post愈黎愈假⋯ 上堂又話自己得40%勝率，點知post親全部都係大賺，勁假

擺明係賺個D先拎出黎

正正亦因為咁，一隻真正既強勢股係唔會只會出現一個買入點，係可以有多次入場機會，把唔把握到完全靠你自己去發掘同觀察。

因為蝕果d已經一早cut哂。

1501有冇vcp型態？

1268又係VCP之後升到冇頂

想問下1773又係2次vcp +base on base 型態？

agree, 成日都係一日後先發現上一個trade day 係買入點，唔知點解決

一次留意幾隻自己覺得最有潛力既，主力留意住佢，

第一個base pivot point得2日其實係咪都接受到，主要睇volume?

主要睇Breakout 果日個成交同埋升幅，2日pivot當然接受到。

魔鬼SIR會唔會SET STOP BUY買貨定PREFER人手買可以觀察成交

我覺得可以算有，今日突破

我自己慣左人手買，因為我想睇埋即時volume。

但其實要用stop buy 會好d，而且要係非交易時段set 定，例如係交易日前一日，已經要睇哂邊d target 係你watch list，set 好哂pivot買入價，就可以排除一d 非理性既impulse buy。呢個方法既好處係比d返工冇時間睇市既人。

依個真
有時set完alert得閒睇番就已經覺得買貴左

有冇巴打入左？突破前一日岩岩好12日達到powerplay要求最小12日
莊家股，唔敢長揸，先食半注

1765先入少注，如果佢出現第3隻腳，個shakeout %係今次既1半，突破pivot大成交就會加注。

現時仍然係醫療健康股領漲，教育版塊未出現廣泛強勢。

1890繼續觀察。

係，有alert都唔係成日睇到
不過有時成交靚，貴1,2%都入。
而stop buy又睇唔到成交，好易hit中

而定入用數學止蝕？

如果貴左1/2％既話個止蝕會唔會相應提高？
有時好矛盾

會, 唯有唔用阻力位, MA呢D黎做止蝕位, 直接數字止蝕
寧願比人震走都唔博比多D空間佢

用ib set ?

IB, 牛牛都得

你地會set個max buy位係pivot ge幾多% ?

用返限價盤，應該唔會貴價入

越細越好，暫時最盡只接受8%

我Set 高～0.5%

咁你地會唔會等成交量升穿先買定價穿pivot buy pt就買

Pre set 的話，應該睇唔到成交量

上個月就係諗住睇定啲
點知好多隻有得睇無得食

有時真突破真係可以癲 (> 10%)

其實成交量真係唔係必須
同埋再講有時你朝早都睇唔到成交量會去到邊

唔係睇唔到，
不過要俾錢咁解

我諗佢意思係落飛果下唔會知day end 個volume 係幾多

的確係, 不過有時D股夠勁一小時已經有前一日一半

1833算唔算vcp？

1765之前回調我走曬
有留意住等位入
但so far波幅都大我就未入住

1501今日加佐注
9928今日入佐
3336今日2.91想加注但穿得太快，自動買入failed

1992我星期二收市先發現突破佐就冇買到，今日彈到咁，勁呀
入佐既巴打恭喜曬
今日升廿幾%食住一半都好合理

1890早幾個月d買盤好勁喎
有前途

20%食得岩丫
不過佢衣加先新一輪買盤，我諗仲會有得爆多幾日
食住一半再放風箏，和味

1501上星期入左，諗住今日開車，可惜最後收得唔太靚，收係燭身下半
9928今日放左241換馬買入
3336好靚，前三日成交壓縮，今日放量突破，巴打點揾出黎

冇錯，食左一半，之後升跌隨緣

算，6/26 都入咗貨
雖然呢幾日仲妹緊

我明，
有啲地方，係有提供實時成交量比較，
不過，no free lunch

live volume 唔難有，但如果你開市想落都係唔會知果日個volume係唔係真係多，都係要估

3336係aastock 52週高搵, 之前一個突破2.76入過少少, 個陣試下玩入得好少, 今日想2.91加注不過失敗佐加唔到

其實52週都搵到過你隻銀城生活, 不過後尾唔記得佐佢就錯過佐, 呢排太多靚股睇, 尤其是HK US都有睇, 唔係全職做都真係好忙

aastock 52週高搵的話好易搵到Powerplay
其實3309我都望緊, 但冇位入

powerplay 相當難捉，如果我冇理解錯好似唔需要睇收縮，成交量，一個10日以上既flat base 突破，修正不多於25%，已經可以構成買入理由，有錯請各位指教。

highlight左呢句唔係好明，有冇人可以講講

個新base 既high low 要within 10%? 中文好難明

唔知佢前面又寫可以接受25%修正
睇下有冇人可以SHARE下英文版/解釋到呢段

今晚見證住DOCU升上天際
100蚊買過, 當時技術未到家, 120就賣曬lu
之後都唔係好敢入
衣加即將200蚊

姐係第1波收縮已經係10%內就唔洗有兩波或以上既持續收縮。

見尋日有人問籌碼面，姐係類似呢種？

tradingview

感謝

819 名符其實，真係好有動力

好似下星期一上a股創科版

一隻頂住個倉

Btw 285算唔算突破，但早兩日成交量有啲大

以週線圖黎睇, 上週個成交係縮左

係突破，而且早幾日價量表現都幾好，價升量升，價跌量跌，under 50平均成交

想請教埋如果pivot point前幾日除淨，個差價你地會點處理？

用週線睇成交比較好？
我用開日線

兩個都可以睇，週市可以睇最近枝燭成交有冇收縮

d網站好似會adjust番（牛牛會，temrading view好似都會？）

明明尋日搵到隻2342
點知Save 咗落Canslim，無放起牛牛睇

2342同285 我揀左285...

都好，我兩隻都Miss 咗
週末汁返好個Watch List 先

2342唔遲的，可追

🤔 已經高過突破短少少距離 咁樣追好易震走坐唔穩

我2隻都買晒，收市揀留一隻

2342大成交突破三角形加pivot point, 但上方較多套牢盤
285 成交冇咁多，但基本面好d, 而且上方冇套牢阻力
好難揀

最後買咗另1隻5G 概念股，祝自己好運

285個底打得耐啲，同埋相比2342，285應該少啲散戶留意/短炒？

減持1833，換另一隻

但1833幾靚仔喎 換邊隻？

見佢妹咗一段時間，不進則退
所以拎一半注碼轉買6869

J Law值唔值5400我就唔知
但一定比美股隊長果個幾千蚊嘅更值得。

利伸:俾過錢上美股隊長個入門班，喺教導團入面，眼見美股隊長成日搞d 250蚊嘅workshop 嚟cap水睇唔過眼。250蚊吹一大輪無謂嘢，然後無嘢喺學到，之後無再Join過，睇住咁多位學員繼續俾250蚊參加d 市況短評嘅workshop，唔識俾反應

呢隻基本面好似麻麻

係，靚啲果隻唔記得Set 買入盤

但睇圖既話值得買咩 50天線係150 同200天線之下。 同埋呢隻我記得好鐘意一日大陽一日大陰

想問下大家用咩功具黎選股

大家點做事後檢討, 太多trade原來好難做 有冇D好用既網幫手做

其實係麻麻地 衝動是魔鬼

美股既話，隔離Post 有個網分析啲數據
港股唔見有，我自己用Excel 計

我會用excel記低 。另外會隨身準備一本簿仔，有時突然諗起啲野就mark低，夜晚再入excel

想問下大家選股係先留意板塊定係用功具一次過選哂合乎條件既股再揀？

2342我唔中意
個走勢橫行得太耐

285靚好多喎

今天休市！？

newbie 留名

最後揀左邊隻

的確, 事後睇番, 285除左一個大型既VCP外, 仲係一個標準既cup with handle突破, 上方冇套牢賣壓, 同埋基本面都好D

揀唔到, 等星期一再睇下邊隻強勢D, 但暫時覺得285會好少少

你她有冇睇埋美股

地*

Agree 最少上方輕榜易飛

其實MM 係咪唔傾向所謂 長揸一隻股？

可以咁講，mm最長可能都係揸幾季
佢追求高周轉，複利咁贏錢，食少d，但食多d，過三關咁賺錢

睇緊笑傲股市，佢講既柄部楔形容易失敗既上升楔形係咩意思？pivot point唔係一個杯狀既阻力區？

柄部沿低點向上升 好似係

但驚唔驚外國制裁

姐係柄部唔係向下而係向上？

驚，所以要做好風險管理，set tight loss

係 向上洗唔到盤 但話有啲時候都會成功 但失敗居多

明白, 師兄你定左止蝕位起邊?

17.3

前日到咗貨，開始睇緊

我都係岩岩睇，好似佢價格型態要求比mm嚴格d，做底時間長d同埋相對要求淺d

小米1810又算唔算突破咗？
但佢最近一次波幅around 跌9-10%
係咪285個shape 靚啲？

1810 6月24突破左，之後拉回三日但冇穿stop loss，之後網球行為彈番上去
冇買到，但都值得留意，呢隻樓上仲有d套牢盤，可以睇下佢力量夠唔夠，下個底部或者可以入場
至於285係咪靚d我都唔識睇

睇完發現好多股都唔合格

係，不過mm相對上都冇咁嚴格
我估計係咁急既市入面，做底要求可以鬆d，如果唔係真係冇乜邊隻合格
但止蝕要守得緊，最理想係～5%

另外覺得mm個數底好難數，一時用daily, 一時用weekly好難捉摸

係，不過個倉已經建立得7788

依家可能試下跟O'Neil 咁
等自己啲強勢股拉回加注

拉回呢part好似同mm講法有小小矛盾
mm話hi到20ma都要賣，50ma更加唔可以穿，一穿就走，但oneil就話50ma時係加注位

係咪要觸發咗8週法則先加？

利申：未睇哂本書

我都未睇到，睇到前面d圖係掂50ma就加

1810 比佢洗走左一半

個三日比我都走，好肉酸，估唔到係網球

6186突破

覺得咩價位入最靚

cup of handle?

係 有埋3c

YES

個人覺得16.2左右

16.24上左車

希望今日沖得破個阻力, 大陸伊利同隔離1117都行得幾好

今日1789 咩事

3759先行離場

Miss 左669

我都冇入到，睇住佢突破個倉冇位

今日醫療器械都麻麻地

隻6186 本身諗住等佢收縮多1日

如果醫療健康生物科技股唔再強勢，有可能市場資金開始轉移版塊。

今日1501都離場了

似開車?

1858 241 1833 已全部離場，如果醫療股真係仲可以強勢，就等市場自行證明。

1890已從watch list 剔除。

本身有貨, 早幾日見衝頂回落穿埋20MA有D危險走人

Take loss要快，今日呢個跌幅係abnormal。1765我亦認錯stop loss8%左，premature buying。

1765可能仲要D時間, 可能form緊VCP

係，個大環境唔太favourable ，市場資金唔係教育股，繼續watch list先。

個市升得好勁，但個股表現幾差...

上証算唔算VCP突破

我個watchlist跌多過升

今轉升版塊完全唔同晒由之前物管，教育，生物轉做保險，半導體，卷商，5g，手機
要留意下之後行程走勢，資金可能轉炒新野

入左6855企穩可以再加

市升得好勁代表大環境係健康同low risk，呢個時候必須集中最強既版塊同個股。

拎番啲錢企場邊睇清楚先入場

物管 教育似收收地皮

唔知算唔算突破vcp
但上證大成交突破最近上升通道同埋16年以黎既下降trendline, 條50天線都就黎升穿埋200天，表現好強勢

1765第3個T volume完全冇收細而且調整太深，個set up 有機會fail。

好可惜，諗住今個星期有機會突破

yes, 今日大升市插得深同量大，唔係leader應該有既行為，要小心d
留意隔離強版可能機會會多d

冇錯，最緊要睇下邊d會係今轉a股大升市既leader

hsi上穿200ma了

咁樣畫3個收縮係咪太夾硬

唔知vcp可唔可以唔係stage 2用
但點講hsi今日都係強勢突破

依埋股後市高位調整係唔係都可以留意下？

下面3隻自己有留意
上面兩隻都睇下先

眾安可唔可以橫行下比次機會

劵商全線做好有機會調整後再上過

Jlaw介紹過

我只係食到30-36個段 佢最勁個度我甩左

升900點，但個倉表現仲差過上星期

資金落左去第二個版塊比佢平靜下可能爆上既力仲一尸

yes, 資金今日真係轉晒場, 大家覺得邊個版有潛力炒

jlaw show 戰績了

師父好強
希望呢套武功真係WORK, 有朝一日都可以做到呢個成績

爆到上太空果啲唔講，我覺得內需有機會

留意緊3331

yes, 我都睇好內需，留意緊幾個版塊，奶，酒，運動衫，岩岩見上面師兄推介，煙好似都有機會

香港做煙有邊隻

頭先有隻336睇真d好似又唔係煙黎，係香精，搞錯左
煙有中煙同黎緊隻電子煙

6186可能突破失敗，比人沽番落黎，成交都唔突出

條上影線

隻1858 真係... 就黎819 都救佢唔到

我會比多2日時間觀察下佢

放左la, 今日好得人驚, 諗緊1501走唔走埋好

1501 今朝73急急腳閃

仲諗住今個星期上到2r 走
今日跌一跌，1r 都無

想知佢本有幾多

醫械股只剩下1066，如果市場轉版塊，醫療股係絕對可以嘔返哂之前既所有升幅。如果觸發止蝕，要絕對離場，永遠都要respect個市既方向，亦都唔好自作聰明覺得大跌係入市機會。唔係既話賺幾多都會輸返哂。

1890直插冇水花

我今日都走晒了

真係好恐怖 1789 1501 都掉 賺得少好過輸番轉頭。仲要大升市咁輸，好傷士氣

今日走勢好突兀
睇下之後有冇機會做底再買番

6186即日拉回?

即日中左伏留多一兩日睇下點

好在只係小注

未中stop loss咪坐陣先, 可能要多少少時間form多個base

1066放埋，準備swing 下一隻。

睇多兩日，mm都話拉回整理好正常，同埋呢隻多散戶玩，之前d套牢盤出貨要拉回都難免
我覺得6186係有潛力既，隔離d奶都上緊
同埋佢基本面都唔錯，比多小小時間佢
做多個更緊密既底的，突破我會加多注

魔鬼sir點決定一隻唔對路股要走？

不過今日收得太肉酸可能都放左先，拎番舊錢等佢做多個底

大市升，成批醫療股唔跟升，成個版塊相對弱勢，甚至有個別股票出現單日大跌。

另一邊箱某幾類股已經有廣泛既升幅，完全冇correction，即係MM所謂既lockout rally，你期望佢整d VCP, cup with handle 出黎，結果暫時係冇。

已經唔需要等stop loss 先離場。

baba 係咪vcp突破了？

TSLA盤前

上個POST木星巴講過BABA價格型態太鬆散, 唔合格

有無人想Join Master your Trade 果個

Acmr算唔算vcp形態？

睇落好似差一個收縮同成交量仍然偏多

理想係要多一個收縮，岩岩個個12%太大風險

成交量算多嗎？

股海巴有冇留意3669

我隻1769本身今日破頂都回番倒跌5%
1501都係一樣破頂再倒跌

今日見到個大市都係炒落後
我睇多一日1769同1501既方向先
反正都未穿前一日低位，未係有太明理既轉勢
始終前一日2隻股都係大幅度破頂

Btw, 小米今日take jor 一半profit先
15%

真，如果100萬本都係10幾%

呢隻冇睇，不過見最緊d賣車股都幾強勢

我覺得多過50天平均都算多，起碼50天一半先靚

我覺得內房似想起飛

813

暫時留意緊隻817金茂週線uptrend 緊，今日配股後想強拉留上黎，破6.3又係無頂

拋磚

核心倉881

881一直搵唔到位入

最近先留意到呢個版塊, 咩事咁強勢
唔係賣車經紀渣咩
仲勁過整車個D

5月頭入咗

港股好似冇乜股setup緊，好多股呢幾日突破左/fail左
淨係揾到 6168, 1833
師兄們有冇咩發現

亞盛

6168 啲線好似仲繼續向下👇

咁樣都算係vcp型態？

嗯 好似唔算 係我太心急

比今日個市搞到好亂

sorry 打錯，6186 中國飛鶴先岩
雖然今日收得唔靚

大家買美股係用咩
IB??
唔想用支牛

IB, FT

Bili 今日

走鬼呀

各位巴打 入 CHD 定 VRTX 好?

兩隻張圖都靚
我會睇下邊隻rs強d,基本面好d,機構持倉多d

6820 裂口買唔到

我覺得呢隻仲差少少火候，個pivot發展埋今日聽日會好少少，最好呢兩日成交收縮咁就靚仔

有冇師兄買到1585

都係，所以條上陰線幾長
睇埋晏晝先

呢排都幾多股突破完即日縮番落去 1717 6186 669。

1717連陰左幾日

冇

我信心唔夠大，所以琴日買得一手試下

睇下啲新經濟股回成點可能有位入番既

琴日有買入點？呢隻捉唔到，差一日先十日powerplay

有邊幾隻watchlist

15.1上次個底都穿，唔要得啦

819 兩個星期都唔夠

已經超過自己隻3690 兩個月升幅

819真心勁，多謝呢度既師兄推介

無咩邊隻 今朝追左隻2128

咁大棒都追？頂12好多crab

股海巴我今日miss左6098

呢隻幾靚WO, 點搵出黎

6098冇得追了, 唯有考慮下其他物管

Marketsmith喳

股海巴我覺得1995 好過3319 你點睇

認同, 起碼貼近D個突破位, 而且RS係最強

如果可以發展多一兩日加成交收縮
大家覺得呢隻有冇機會

呢隻Watching List
仲諗住佢企穩50天，磨多陣先

觀察緊 暫時幾好

最少睇埋呢個禮拜 如果繼續收縮應該ok

昨天5.3入左一手 今日就開左車，快到追唔切加注
結果6.4又放埋.

0268今日算唔算突破咗？
近幾日成交量會唔會高咗啲？

本身想揀呢隻 但係兩支陰燭成交好核突
今日市況來講 我最後選擇渣現金

做多個底先

agger，個兩支成交無縮減，今日又天線頭

3309 睇下後續發展如何

ching又贏，congrad

止賺咗隻1858 同6869 先，揸返少少現金

好波

慢咗，應該聽巴打講，尋日就放隻1858

唔緊要 最起碼有賺唔洗輸，賽後檢討就得

入咗VRTX 突破咗但個成交量好低
點算好?
走人定觀察多幾日?

嚴守止蝕即可，最緊要紀律
mm都有position

今日應該無野買又無野沽、專心返工

1755 vcp突破？

1833 breakout?

1995明顯啲

1955 明顯啲？ 成交量

我嫌佢個止蝕有啲遠，所以無Set 盤

yes

未穿130都ok?

6186俾人做空

$125.4加了注, see if it works

咩事突插

一野插落止蝕出晒

我用7月2, 124.3個枝燭做pivot point

本身仲係mon list, 諗住突破就入

853 on99

俾人做空冇計 止蝕走晒

我個止蝕過左期，好彩有開apps睇

做空定洗盤

都有機會，但暫時唯有觀望下先呢隻本身對佢幾有期望

861開車

搞到咁個形態有D差, 我自己就唔再mon了 睇過第隻

沽空機構殺人鯨資本(Blue Orca)指中國飛鶴()造假 認為每股只值5.67元

真係俾人搞, 咪掂啦

6186比沽空機構指假數做空。

未觸發止蝕位都應該先行離場。

空穴來風必有因。

今朝見佢突破入左唔夠一個鐘即走

係，睇完本野真係成個人醒晒，以前成日講咩月供，價投，死拿住d垃圾，原來根本唔洗買死一隻
師兄睇完mm既書可以睇埋笑傲股市，我自己睇左三分一覺得仲好睇

MA有個double bottom好似唔錯，希望可以發展多幾日建立低風險入場點

不過rs好低72, 睇定少少先

笑傲股市, 都係MM?

10年經都係港股?

笑傲股市係William J O’Neil

我諗住睇完超績睇livermore

係 岩岩先玩美股, 諗起都覺得自己廢

好彩隻1810 同1833 之前走剩一半啫

我都係，不過係加注，買咗一個鐘就止蝕。諗住冇配股風險，點知比沽空機構搞

新手想問下點選股 諗住用1000美金試下 應該無錢用ibd/marketsmith

美股穩步上升係正，但唔好輕視市場
年頭去日本旅行無鎖到倉
短短幾日就幾乎嘔返哂啲Profit

加上唔想日夜睇股票，真心有啲攰...
所以依家美股主要得返啲月供ETF
留返夜晚時間做下私人野

livermore好似係章回小說黎，諗住睇完笑傲股市睇多空操作秘芨

超績=market wizard?

我暫時都係用牛牛screen股再用ibd睇rs讀數
不過牛牛個screener好似較唔到季度數據

港股係咪冇免費途徑睇rs ?

港版ms有，但screen港股得付費工具，我買左ms，200幾蚊都唔算太貴

一樣係搵到呢兩隻
加上 2269, 3331 睇緊搵位入

Market wizard會令你眼界闊好多

今朝比老細叫去開會， 岩岩先得閒，隻6186我到底錯過左啲咩....

斬左隻6186，然後佢爆升返

留意緊535、2168

睇書慢, 本超績分分鐘都要睇到年尾

我都係今年先開始咋
俾港股教壞晒, 宜家先發現以前睇書學既野原來係真係work

隻6186玩咩野

我都係，吹脹

今朝訓醒見到hit到止蝕自動賣左 而家睇住佢升

我都係學左一個月
一開波睇jlaw 然後買左超積睇
頭兩三章已經學到好多野

對

2168?我set 7/7 高位做pivotpoint

我會穩陣啲用7/2 做買入點，不過美中不足
同1755 一樣，我嫌佢個Pivot 太寬

係 ， 但成個物管板好似轉番強，控制注碼應該ok

上午沽空報告、下午發營喜 係咪造市

我個Watch List 物管得返2168、1995

睇下將來有無機會

1995 我係一手黨 如果有機會就加

我揀左1755, 貪佢成交靚仔d (價升量升，價跌量跌）止蝕唯有數字硬dup 8%, 希望堆物管做多個阻力位有更好既入場點

我諗法係： 1995 上個月配左股 1755好似未 驚佢升得咁急配股抽水

做backtesting囉，呢啲冇得跟人

好似係呢本，作者喺Market Wizards入面接受過訪問，我認得佢個名

控制注碼係風險管理嘅其中一個技巧，實際上都要睇你想要啲乜
不過絕大多數高手都會建議唔好一筆過掟晒落去

你咁講又岩wo, 我考慮小左呢個因素

好靚既VCP

DXCM都唔錯

仲有隻3316

依家個市有少少似MM講緊既lockout rally，特別係北水股。

一直等緊VCP, cup with handle，但就一直等唔到，結果眼白白睇住佢地係咁升，搵唔到consolidation。

但反而會出多左一d好短既flat base。

無需強求一定要VCP, CWH先出手，因為未必會等到。

的確係，港股市場上靚set up既股已經買少見少
另外想問下魔鬼sir flat base 同square box既分別係咩？

前兩日突破cup with handle入左

3316 din左

Flat base個correction 比square box 少，O Neil 本書有題到square biz 既定義，但我自己會分到太細。橫行correction around 10%，成交冇放大已經係base。例如1579，隻野鬼穩慢慢咁升。

好唔鐘意呢d無啦啦一野升咁多果d股，結構唔緊密又突然一野扯上去。

想問下呢d橫行整理洗唔洗用最高枝燭黎做第一點？定其實冇所謂只要係zone入面第一枝燭短過後面d燭都ok?

從theory 黎講係用個flat base入面最高同最低點，但有時某d日子，其實可能只有一個好短暫既時間升到好高，唔夠5-10分鐘又跌返落去，型成一條好長既上影線，咁我未必會count果個最高點。

以6186做例子，佢唔係Flat base，但佢果2日突出果條上影線我唔會count做Pivot。

其實係港股教壞人
定我地冇真正咁學過呢

香港接收資訊太易，好容易受其他人意見影響，然後食殘廢餐

302算唔算cup with handle?
Pivot point 係咪一樣成交額跌，細波幅？

一開始學會話唔好買細價股，因為玩財技
結果去買啲大藍籌股，但唔同S&P / 納指
恆指長期有波幅無升幅
所以會發現自己學乜都用唔著

睇左 只係怕搭錯線

應該可以算係，但可能唔係太靚，要等其他師兄睇下

好中月供埋d收息股，賺息蝕價

Rng 都唔錯

想問下po頭個幾本 有無pdf

等緊佢同ddog突破，難得有setup

啲所謂「意見」根本亂up，冇任何基礎support he

有時升1%，就講到升好多咁

加1, 個2條影線我都冇count, 幾日前16.1入佐
但今日15.08 stoploss秒殺佐我
12點零中午break見到好似幾勁喎, 插一插又企番上泥
有個衝動買番
最後諗住tennisball action都好都盡量跟紀錄有新setup先買番
13:05由紅見到變+5%我以為自己睇錯股, 再過幾個字就+7%
全日最高去到17蚊, 呢下洗盤比人強搶籌碼我真係擋唔住

買港股特別多lelo，
高又太高，低又太低，細價又妖，大價又升左好多
高息又話唔升
升又話升左好多
跌就叫你溝，溝完繼續跌
788一間又話冇頂，冇頂到宜家耂係2蚊以下

NUAN點睇
好似都發展緊

今日咁樣比人洗走真係喊左出黎
不過冇辦法，守紀律，止蝕比賺錢更重要

呢隻好似都唔錯，可以等多兩日出最少阻力區

港股可以買，但唔好聽太多專家講，好多吹晒水

今晚買佐2隻
ECOM同PRTS

2隻mm都有trade
screen唔到prts出黎，我screen走左under$12既stocks

巴打請教吓點睇到MM trade 緊乜

我之前比佢燈走佐DVA, AMD同NLOK
希望今次唔好再燈死我

Twitter

GSX, 買得最細注但升得最多
6月30號, 59.5買, 先買得25股諗住入半注先, 有位再加注
點知升到冇位加注
17% take佐1次12股profit
衣加34%得番13股

岩岩80.5 close佐position
得番太細個倉位, 收割佐佢算
手上太多股

MM會係twitter showoff ga
佢買完就會話你知
唔係佢買完升佐就冇用架
有時會有新既setup比你再入場
好股就唔怕遲一個入場位入，但僅記係真係有新既setup先好買入，唔好亂咁高追

16.1個pivot買入係冇問題。

問題係今次呢件事所引發既stop loss好明顯係因為突發估空機構指控做假數所致，唔係市場自然供求所致，屬消息引發大跌，唔係日常現象。

同樣情況出現係2個月前大跌，又係因為突發野。

你見到MM係twitter話「i have a position」即係佢有貨。

Set 咗4隻觸發買入盤
睇下今日買到幾多隻

入到1686，入唔到799

1686開車

想問下你用咩選股器？選股用咩條件

咩都無買 剩係食左3316

牛牛，啲條件同JLaw 差唔多

不過有時會選到啲唔達標既股票，例如隻1475
如果見到靚咪加住Watch List

港股好既setup越黎越少

係，所以隻股個Setup 差少少都照落盤

但都係買唔到隻799 IGG

但如果降低標準，好驚瘋狂中止蝕所以好糾結

你想有好既set up就要等一個中期調整，重新評估一下邊d股抗跌能力最強，將弱股淘汰。但如果冇調整，即係個市氣氛好好同low risk，結果出現lockout rally。

lockout rally 結果咩都唔洗做, 考坐功

係呀, 作者就係主題個 Mark Minervini

牛牛係咪西唔到季度既data, 我lv1 美股set季度條件（季度營利增長）冇反應

隻隻股冇先兆一日彈1x%
好得人驚

唔知呢，無Search 季增長

screen到pool
呢隻算唔算靚vcp??

最近無乜止蝕

反而多減持換馬

領導股先行突破好正常, 佢地通常都行得較快,
有唔小其實都有短既set up (DDOG)
而家咁既市況10日既set up都要接受

市值 > 20億
價格 > usd12
成交額 最近90日>1000萬
離52周高點百分比 > -25%
MA 50 > MA 150 & MA 150> MA 200

睇j law條片佢市值同成交額好似係講港股 想問吓美股你地點揀
睇完笑傲股市會加埋每季/每年EPS growth, sales growth?

1833 起飛?

妹左咁耐1833起飛啦 希望係真起飛！

真，同1810 差唔多時候買

搞到我都忍唔住走咗一半

昨天已經追多左兩手 望破140先

1833 我入唔到 留意番241算

假飛左幾次，今次睇下係咪真

1765 tennis ball action?

最近819 休息，到3690 接力

準備好未

最好妹多幾日，等我下星期入

1797點睇

819沖咁耐回下氣都要

又一次比1833 高位摸完頂跌返落開市價.

富途幾時有市價買入

呢隻野妹吓妹吓

MM公開左自己近期既losing trade，大家自己study 下。

所以唔好怕止蝕，幾professional 既人都會失手，肯認錯就得。

可唔可以解讀為好友儲緊貨？淡友啲貨走晒就會爆升

AMD 真係垃圾黎

佢教嫁嘛

賺蝕次數假設一樣
只要賺既時候賺得多錢過蝕既時候
咁overall 都係賺

資金有限...當初就係揀咗呢隻野放棄咗其他

點知其他嗰d都走咗幾轉佢仲喺度妹緊

望佢日日妹下妹下咁妹上去，我都睇好 不過妹得好慢 望住其他爆升緊 佢仲慢慢妹

係呀, 我都覺得個買入冇問題, 個止蝕亦都係做得好好
即日止蝕我都唔想衝動買入番

結果今日原來又打番落泥, 波幅又擴大番
不了

好靚喎最近2個收縮快靚正

spce 係咪vcp??

唔係

點睇帶量但微升？開市3個鐘成交額已過50天平均 沽盤力量都幾勁下？

大家點睇AMD?

美股個股得返CRM，妹下妹下升到$200

準備準備，今日有3個target

部署咗兩隻內房

不過今日咁既市況，應該可以慳返

813？

535、3380

3380 我都有跟，但應該仲要妹下先

861癲到

唔識停

1995

Yeah. 2669 都行

走左2/3 袋袋平安平安先

反而2169 觸發買入，真係估你唔到

2168

呢隻反而跑出先
我都入左

果然真係唔係太多correction，好多flat base完就上。

我都跟左 物管大師兄要番黎

跟住就要考坐功

再跟進

呢隻我5.8x見佢唔郁就閃左

點睇512? 好似幾靚仔.

今日個倉暫時打和，維持到收市當贏

Super

持有1755

個倉7成物管 比啲力呀

睇下隻3319修唔修正到，話晒物管大師兄

前幾日配股比佢震走左

所以我揀物管如果佢配完股我會排先

唔郁個陣覺得佢草緊氣，隔離教育跌緊佢都依然堅挺，再唔郁多幾日突破我會加注

呢隻有留意，唔錯

same, 即刻換入1755

唔知睇邊本書講過咁樣好唔健康
因為風險相若

係 所以今朝食左隻2669 同一半1995 依家留1半1995 同2168

各位，想問下大家如果突破買入價買入但係成交唔夠既話大家會點做？

觀察多幾日, CHECK下有冇中到違反清單(MM本書有)
之前魔鬼SIR都講過走勢不似預期但又未到止蝕可以根據以下條件出清
1）你搵到另一隻好股想換馬
2）突破但低成交
3）突破後回調至全日最低位收市
4）其後至少連續3日出現低位收市並且大成交
5）股價跌至20/50天線收市大成交

Mm時第幾頁左右？
唔夠量既突破係唔係可以叫做假突破？之後會有機會回落再調整？

冇記錯係第三本第一章
唔夠量唔一定係假，突破之後拉回好正常（50%機會出現）有時突破會過幾日先出，只要唔穿止蝕都可以繼續觀察多幾日什至1,2星期
如果中左太多違法消單例如：
- 收低天數多於收過
- 收燭身下半多於上半
- 股價連創新低
- 少量突破，大量拉回
可以未到止蝕
主要黎講都係觀察價格行為同成交量有冇異常